［中文］ 性格 同 性情 有咩分別？

諗左好耐
有無例子？？

感覺性情比較天生？

諗唔通

有 性情中人
但無 性格中人？？

性情涉及埋情緒 感情?

格 vs 情

送個網比你

我查字都係用呢個多

不過查到 性格=性情品格

性格係性格
性情係性格+情緒 用起上黎有一種比較大嘅落差
eg想講一個人係心理上有比較大嘅轉變
就會性情大變

性格比較客觀同平穩
性情就主觀啲，同埋形容起上黎會大起大落啲

即 性格 係 性情 既其中一部分?

其實要理解返詞彙演變
有時好多字詞都係互通嘅
A=B B=A
呢種解釋方法係中國訓詁學好常見
相對黎講，中文字詞本身比較多想像空間
無英文咁精準